有無人知古代嘅人點知米係食得？

豬牛雞呢啲都話知唔覺意燒左好香可以食 但米要喺稻篩出黎又要加水又要煲 究竟點先知米係可以食？諗唔通

人係有創意

主食，是指主要的食物。意味着會吃的很多的食物，既然主食吃得多了，那麼就意味着其他的食物吃得少了，因為我們的胃是有限的。而這種吃法，必然導致偏食，導致蔬菜水果，各種肉類等食物攝取的很少，造成營養的嚴重不均衡，而引發疾病產生。

這種吃法，其實我們的祖先早已經知道這是錯誤的吃法。就從造字上就能看出來。比如：這個「飯」，其實就是「食+反=飯」，意思就是告訴我們「吃反了」。因為我們的祖先早就發現，那些小鳥、雞，假如吃了不帶米糠的「精米」就會出現腹瀉，甚至死亡。我們常說的，取其精華，去其糟粕，而精華，指的是大米的米糠，因為米糠中含有人體需要的蛋白質、維生素B、維生素E，以及纖維素，而「糟粕」的「粕」，不就是「白+米=粕」嗎？對吧？

其實這些古訓，已經非常清楚的告誡我們，那些精製的米麵，都是「糟粕」，而我們現代人，卻完全理解錯了，也就吃錯了。也許是因為精製米麵製成的饅頭、麵條、米飯便於吞咽，也許是那個貧窮的年代，那些有營養，但是，不好吃的東西吃得太多了。現在好不容易有了富足而便於下咽，又能很快填飽肚子的精米白面，就可勁的吃，就像報仇似的，但卻造成營養失衡，百病叢生。

健康的身體源於均衡營養的攝取。過多的米麵，導致身體產生過多的糖，為此卻要消耗掉身體大量而寶貴的酶和胰島素，過多的糖堆積在血管中，造成血液粘稠、血液升高，引發心腦血管疾病和心臟病；堆積在皮下組織，造成肥胖；加速新陳代謝，導致死細胞加速和累積，為病毒細菌和癌細胞提供食物和繁殖，引發各種炎症和癌症；刺激大腦神經興奮，長期引發神經內分泌紊亂；很快的燃燒速度，加速了身體老化，體能迅速下降，產生疲勞，難怪中國足球隊，一到下半場就沒勁了，總是輸球。可見，那些精製的米麵，才是垃圾食品之王啊！

古代人邊有白米食
係食粟㗎

咁第一個食飯嘅人呢？

所謂文明全部都係亂撞出黎之後記低，話比同類聽架喇。

trials and errors
未有人全職R&D之前，所有技術同文明進步都係誤打誤撞得出

首先米數量多
肚餓之後你見咩就食
(水果等等)
慢慢開始就種

慢慢試下點樣好食d，之後咪發現而家咁係最好食

不如問下第一個食蟹既人咩心態

飲牛奶嘅都未出聲

食蠔呢？